[一巴車落去] 斥激進議員拉布 陳健波倡修改議事規則否認乘人之危

立法會財委會周三暑假前最後一次開會，僅通過36億元教育新資源撥款和80億元擴建多間醫院的工程項目。財委會主席陳健波批評民主派出現碎片化，更被邀進派「牽著鼻子走」齊齊在財委會拉布，原本希望能通過涉及過萬個公屋單位的東涌新市鎮擴展撥款，但最終未能成事令他感到可惜。

陳健波稱因應多名激進派議員進入立法會，令議會生態改變，包括財委會在內多個委員會都出現拉布問題，故他建議要修改議事規則，規定因行為極不檢點而被逐的議員同日不得再回席，並應限定議員只能就每個撥款項目只能提出一項無約束力議案，阻止有人借決定前不斷提出臨時動議拉布。

被問到是否認為4名民主派議員被取消議席而趁建制派在議會內人多才提出修改議事程則，陳健波就稱修改規則只須財委會多於一半的成員支持就能通過，否認是趁現時建制派人多而乘人之危。他稱建制派將商量修改議事規則的建議，預料會引起民主派抗爭，但他明言為了一勞永逸就必須要修改。

教育界立法會議員葉建源稱歡迎36億元教育撥款獲通過，他形容審議過程就如坐過山車，但過程有驚無危，各方有充分合作。不過，他直指對陳健波在財委會會議尾聲時匆忙通過撥款的做法不敢恭維。至於建制派修改議事規則的建議，葉建源稱因修改將影響議員議事權利，必須非常慎重，即使要修改亦應同時限制財委會主席的權力，絕不應只為方便議事就提出修改。

泛民係咪仲諗住同三條柒玩大和解

777話修改議事規則係立法會自已事
建制派已經有人提出修改

On 9 都割席交比立會自己攪啦，
反正入面大把自己人，點都唔駛輪到自己出口/手。